撐反送中內地男被扣留搜屋 經港赴紐尋政庇：絕不回國

來自江蘇常州的24歲青年周鑫，上月底來港參與多場反送中遊行集會，本月初循西九龍高鐵站口岸過關準備到深圳轉機時，被內地公安搜出背包中藏有兩幅反送中海報，遭扣留6小時問話後放人。但他指常州公安在事發翌日到其家中房間搜查，擔心回家將遭受政治迫害，因此決定到新西蘭尋求政治庇護。目前正在新西蘭申請難民資格的他坦言「絕不回國」，又痛斥中共在習近平主政下把黨凌駕於國，一天比一天極權。
周鑫在9月26日來港，當日到了特首林鄭月娥舉行社區對話的會場外觀看市民拉人鏈抗爭，當晚返回深圳過夜後，翌日即再入境香港。此後多天他在港出席了多場未獲警方批准的示威遊行，包括爆發嚴重警民衝突的10月1日遊行。他懷疑在集會現場已被內地特務盯上：「一些大陸來的媒體對着我拍照錄像，因為我曾經摘下口罩，胸口貼上了中華民國國旗（青天白日滿地紅旗）。」
在港逗留7晚後，周鑫在10月4日中午準備坐高鐵返回深圳再轉飛常州，但在西九龍高鐵站過關時即被內地邊防人員攔住，從背包中搜出兩張反送中海報。「警察對我仔細搜查，包括背包裏的身上的、手機裏的聊天紀錄，還詢問我很多家裏人的情況，為甚麼要遊行，政治立場是什麼，6個小時都在問。他問我為甚麼要參加這麼多遊行？我就說是因為好奇、疑惑，我不懂香港人為甚麼要抗爭。其實我來的目的，確實是要支持香港人。」警察在知悉其反共立場後，便一直以敵視眼神相待，把他當成恐怖分子。
周鑫被扣留六6小時獲放行，但到深圳時飛機已起飛。他害怕在深圳逗留很不安全，翌日又入境香港。「第二天（5日）上午，家裏來了4個警察，直接進我房間拍照。我爸晚上給我打電話，當時感到他身邊有警察在監聽，因為平日講話的語氣不是那樣的。我跟他說我要申請政治避難，不回去了。」公安上門令他寢食難安，由於他僅持有新西蘭的入境簽證，故此決定到新西蘭尋求庇護。
「之前在媒體上看到，有很多言論抹黑香港人，說是暴徒、廢青，我覺得都是不真實的。只有親身感受才知道，為了抗爭極權、暴力、一黨獨裁的共產黨，他們的行為確是很偉大。」周鑫坦言，自己早已萌生出國流亡的想法，17歲左右開始厭惡中共一黨專政，沒有言論自由，更故意把護照封面上的中國國徽抹去。

識玩

排快隊移民
不過一但失敗就冇哂肝腎

高風險高回報

大家唔好笑佢啦

係中共底下咁樣要好大勇氣
值得支持先係

睇個樣都知黃皮白心

唔好畀大陸人知黎香港遊行可以移民呀

Respect

14億大遷徙

香港義士都係

被警察綁架真係要反抗，去領事館

勇氣可嘉
但希望佢家人冇事

正喎

分分鐘做咗人質

一開始就為左移民

識貨

你呢種論調同話黃台仰、梁繼平出黎示威係為左移民德美無分別。

希望你係真心反共，不然實有人打7你